\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage[capposition=top]{floatrow}

\author{
  Ponson, Guido\\
  \texttt{0950071}
  \and
  Stuijt, Jort\\
  \texttt{0953492}
}
\begin{document}
\sffamily
\begin{titlepage}
  \centering
    \vfill
    {\title{Advanced Algorithms}}
    {\bfseries\Large
        \maketitle
    }
    \vfill
    \includegraphics[width=4cm]{logohr.png} % also works with logo.pdf
    \vfill
    \vfill
\end{titlepage}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Inleiding}
Zie hier een referentie naar Royce~\cite{royce1987managing} en nog een naar Clarke~\cite{modelchecking}\ldots 

\section{wat is een sluis}

\subsection{werking van een sluis}
Stijgen en dalen in een schutsluis bestaan uit dezelfde stappen:
\begin{itemize}
    \item De sluisdeuren gaan open zodat het schip kan binnenvaren.
    \item De sluisdeuren sluiten zich achter het schip.
    \item De schotten, die zich in de voorliggende deuren of de sluiswanden bevinden, openen zich.
    \item Het water loopt in of uit de sluis door het verschil in druk aan de verschillende kanten van de slusideuren.
    \item Eens het waterniveau gelijk staat gaan de voorliggende deuren open en kan het schip verder varen.
\end{itemize}

\subsection{essensiele componenten simpele sluis}
In figuur 1 is een simpele sluis en zijn onderdelen te zien. Dit is een screenshot van een sluis simulator die online \cite{SluisSimulatie:1999} te zien en besturen is. 
We zien 6 knoppen die we kunnen bedienen, en deze geven ook de 6 basis componenten van een sluis systeem aan. We zien ook dat er 2 kanten te beschouwen zijn, namelijk stroomopvaards, of waar het waterpeil hoger is, en stroomafvaarts, waar het waterpeil lager is.
Het doel van dit systeem is om boten van een kant naar de andere te laten varen. Echter zit er een hoogte verschil in het waterpeil tussen de twee kanten. Om de boten door te kunnen laten, moeten ze eerst naar de andere hoogte gebracht worden. De onderdelen die dit mogelijk maken zijn:
\begin{itemize}
    \item Stroomopvaarts
    \begin{itemize}
        \item shuif 1
        \item sluis 1
        \item licht 1
    \end{itemize}
    \item Stroomafvaarts
    \begin{itemize}
        \item schuif 2
        \item sluis 2
        \item licht 2
    \end{itemize}
\end{itemize}

Om een boot op de juiste hoogte te brengen, moeten eerst de sluis en schuif aan de tegenovergestelde kant dicht zijn. Hierna word eerst de schuif aan de kant van de boot geopent. Daarna de sluis aan de kant van de boot, waarna het licht op groen kan.
nadat de boot in het ruimte tussen de sluizen zit, gebeurt het omgekeerde. Eerst gaat het licht terug op rood. Dan gaat de schuif achter de boot dicht, waarna ook de sluis achter de boot dicht gaat. %De boot zit nu opgesloten en de sluis kan zijn prooi gerust op eten
De schuif voor de boot mag nu open, om het waterpeil tussen de sluizen naar hetzelfde niveau als voor de boot te brengen.
Als het waterpeil op peil is, %(hehe)
mag de sluis voor de boot open, en moet de boot eruit varen.


\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=12cm]{sluis.JPG}
\caption{de sluis simulatie\cite{SluisSimulatie:1999}}
\floatfoot{hier zijn onderdelen van een simpele sluis te zien}
\end{figure}

\section{Eisen}
De opdrachtgever wilt graag dat er een sluis wordt gemodelleerd.
Dit model moet met de volgende punten rekening houden. 
\begin{itemize}
	\item Veiligheid
	\item Efficientie
	\item Capaciteit
	\item Onderhoudskosten
	\item Duurzaamheid
\end{itemize}
Voor elk van deze punten wordt uitgelegd hoe deze gerealiseerd kunnen worden.

\subsection{Veiligheid}
Bij de meeste bewegende actuatoren is het belangrijk dat ze niet te snel hun taak doen.
Als de actuator op het punt staat iets onwenselijks te doen, kunnen de bootbestuurders ingrijpen.
Dit kan gebeuren met een noodknop of door bijvoorbeeld snel uit de weg te bewegen.

\begin{itemize}
	\item Er moet een noodknop aanwezig zijn\cite{sluizen:2006}.
	\item Er moet een persoon tijdens het gebruik aanwezig zijn bij de noodknop.
	\item De pomp mag niet te snel pompen.\\
		Een pomp die te snel pomp kan turbulentie~\cite{johnson2005effectiveness} of storende golven veroorzaken. 
		Dit kan de boot laten wiebelen of mensen die in het water zijn in gevaar brengen.\\\\
		Veiligheid in de sluis betekent vooral de veiligheid voor de mensen die in de sluizen zitten, en daarnaast voor de boten en ander kapitaal. Om te zorgen dat de boten en het sluis infrastructuur niet beschadigd raken tijdens de overgang naar een ander waterpeil, moet er rekening gehouden worden met het zogenaamde hawser force criterion. \cite{de2010hawser}. Tijdens het vullen en leegen van de sluis wordt veel water verplaatst. Dit zorgt voor veel kracht in de vorm van strooming, wat turbulentie kan veroorzaken. het hawser force criterion probeert deze krachten te quantificeren om de verplaatsing van de boot en de krachten op de meertrossen onder een bepaald drempelwaarde te houden.
	\item Het waterpeil in de sluis moet rustig veranderen.
	\item Een sluisdeur mag alleen bewegen als er geen boot onder zit.
	\item De sluisdeuren moeten rustig sluiten.
	\item De werking van de sluis moet voorspelbaar zijn.\\
		Als het gedrag van de sluis overeenkomt met de verwachting van de mens, zullen er bijvoorbeeld minder schrikreacties plaatsvinden.
	\item Beide sluisdeuren mogen niet tegelijkertijd openstaan.\\
		Dit kan voor sterke stromingen zorgen. 
	\item De staat van een licht moet overeenkomen met de staat van een sluisdeur.\\
		Als een licht op groen is, moet de bijbehorende sluisdeur open zijn en vice versa.
		De gebruiker moet kunnen vertrouwen op dit systeem om te weten of het veilig is om naar binnen te varen.
	\item De sluis moet wachten tot de boot de sluis heeft verlaten.\\
		Als de sluis soms zou beginnen met de volgende boot ophalen terwijl er nog een in zit, zouden gebruikers gevaarlijke acties kunnen doen zoals zich uit de sluis haastten.
	\item Een sluisdeur mag alleen open als het waterniveau achter die deur gelijk is aan het waterniveau in de sluis.\\
		Zonder deze maatregel kan bij het openen van een deur een stroming ontstaan.
	\item Een pomp mag er voor zorgen dat het waterpeil niet hoger of lager komt dan dat of de rivier.\\
		Een boot kan anders beschadigen en omvallen als het de bodem raakt, of uit de sluis wegdrijven en botsen als het waterpeil boven de sluis uitkomt.

\end{itemize}


\subsection{Efficientie}
\begin{itemize}
	\item Een boot moet zo snel mogelijk door de sluis kunnen.
	\item De wachttijd van boten moet zo eerlijk mogelijk verdeeld worden.\\
		Boten weten op deze manier beter anticiperen wanneer ze aan de beurt zijn.
	\item De wachtrij houdt rekening met de positie van de sluis.\\
		Als de sluis een boot van laag naar hoog brengt, neemt de sluis eerst een boot terug van hoog naar laag als er daar een wacht.
		Dit zorgt ervoor dat de sluis meer werk kan doen in dezelfde tijd.
\end{itemize}

\subsection{Capaciteit}
\begin{itemize}
	\item De sluis moet zo veel mogelijk boten tegerlijkertijd kunnen verplaatsen.
\end{itemize}

\subsection{Onderhoudskosten}
\begin{itemize}
	\item De sluis moet zo min mogelijk dingen hebben in het water~\cite{johnson2005effectiveness}.\\
		Dit voorkomt vervuiling en verstoppingen, waardoor onderdelen minder vaak gerepareerd hoeven worden.
	\item Onderdelen mogen niet te snel bewegen.\\
		Onderdelen die sneller bewegen produceren meer warmte. Warmte laat apparatuur sneller slijten.
\end{itemize}

\subsection{Duurzaamheid}
\begin{itemize}
	\item De sluis gebruikt zo min mogelijk water.\\
		Sluizen kunnen een scheiding vormen van twee verschillende ecosystemen of een zoet-zout scheiding.
		Door zo min mogelijk water te gebruiken blijven deze scheidingen beter intact.
\end{itemize}

\section{Botsende requirements}
\subsection{Capaciteit en snelheid}
Hoe groter de sluis, hoe meer schepen erin kunnen.
Een grotere sluis gebruikt echter meer water, wat de snelheid van de sluis impact.
\subsection{Snelheid en veiligheid}
Over het algemeen zijn langzaam bewegende actuatoren veiliger.
Bij een efficiente sluis zullen we actuatoren echter een hogere snelheid moeten hebben.


\section{specifications}

\subsection{bv timer voor hoelang deur max open kan staan}

\subsection{2}

\section{Het model}
\begin{itemize}
    \item Stroomopvaarts
    \begin{itemize}
        \item actuator shuif 1 (doet hem open of dicht)
        \item sensor shuif 1 (is hij open of dicht)
        \item actuator sluis 1 (doet hem open of dicht)
        \item sensor sluis 1 (is hij open of dicht)
        \item sensor sluis 1 (vaart er een boot onder)
        \item actuator licht 1 (doet hem open of dicht)
        \item sensor licht 1 (is hij open of dicht)
        \item waterpeil meter 1
    \end{itemize}
    \item Stroomafvaarts
    \begin{itemize}
        \item actuator shuif 2 (doet hem open of dicht)
        \item sensor shuif 2 (is hij open of dicht)
        \item actuator sluis 2 (doet hem open of dicht)
        \item sensor sluis 2 (is hij open of dicht)
        \item sensor sluis 2 (vaart er een boot onder)
        \item actuator licht 2 (doet hem open of dicht)
        \item sensor licht 2 (is hij open of dicht)
        \item waterpeil meter 3
    \end{itemize}
    \item Tussen de sluizen in
    \begin{itemize}
        \item waterpeil meter 2
        \item noodknop\cite{sluizen:2006}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{general omschrijving structuur ons model}

\subsection{waarom we het zo hebben gemaakt}

\section{Verificatie}

\subsection{wat hebben we geverifieerd, waarom en hoe}
\begin{itemize}
\item De sluisdeuren mogen niet tegelijkerteid open.  
\item Een sluisdeur mag niet dicht als er een boot onder vaart.
\item Een licht mag niet op groen als de sluisdeur erachter dicht is.
\item Een sluisdeur mag niet open als het waterniveau tussen de twee deuren niet gelijk is aan een van de twee waterniveau's van de rivier.
\item Een sluisdeur mag niet open als de sluisdeur aan de tegenovergestelde kant open is.
\item Een sluisdeur mag niet dicht als het bijbehoorende licht op groen is.
\item Als de sluisdeur aan de voorkant van de boot open is, moet de boot uit de sluis varen.
\end{itemize}

\newpage

\newpage
\bibliography{references}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}


